有人很煩惱 - 李純恩

節錄

有人很煩惱 - 李純恩

李純恩拍攝

朋友約喝茶聊天，
。。。。。。
便成天大的事了。

我在一
。。。。。。
及得罪他。

記得六年前初學畫時，買了一本《芥子園圖譜》臨摹，一天照畫譜畫了一塊石頭，自覺十分相似，見旁邊有空位，便又加了一個紅袍老頭。紅袍老頭畫得極小，相襯之下，那塊普通的石頭就像一座小山一般大了。世界許多事物的大小，其實都是心中一個比例，你把它想大了，它就大，你把它想小了，它就小。一塊石頭你把它想大了，它就如一座山，可以把心堵住，反之，不以為意，那不過是路邊一塊普通石頭。心境如此，眼界也一樣，若是一葉障目，那片葉子就是全世界，把它從眼前拉開，才真正看得到大世界。

遇到心煩的朋友，這種話也只能點到即止，明不明白，就要看各人造化，有的人心頭眼前總是被石頭葉子堵着，真心一片不捨煩惱，那就由得他沉浸下去，免得那煩惱解決了令他悵然若失。雖然沒有人會覺得煩惱有趣，但有的人不煩惱又好像人生沒了情趣，那就隨便他好了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

講得好，你看見怎麼，是你決定的